new line = ? end of line character(s) ?;

space char = " " | new line;
comment = { space char }, "#", { ? all characters ? - "#" }, "#", space char, { space char }
	    | { space char }, ",", { ? all characters ? - "," }, ",", space char, { space char };

space = comment | space char, { space char }

non-space char = ? all characters ? - space - ":" - "#" - "," - end command;
char = non-space char | space;

end command = ".", space;

face direction = "up" | "down" | "left" | "right";
turn direction = "left" | "right" | "around";
go direction = "forwards", "backwards", "left", "right";

condition object = "open" | "wall";
condition direction = "in front" | "behind" | "on left" | "on right";
condition part = condition object, space, condition direction, {"and", space, condition part};
go condition = (("until" | "while") , space, condition part) | "once";

label = non-space char { char };

face word = "Face" | "face";
turn word = "Turn" | "turn";
go word = "Go" | "go";
do word = "Do" | "do";

face = face word, space, face direction;
turn = turn word, space, turn direction;
go = (go word, space, go direction, space, go condition) | (go word, space, "all the way", space, go direction);
do = do word, space, label;

command = (face | turn | go | do), end command;

if word = "If" | "if"
if = if word, space, condition part, space, "then", space, command;

statement = command | if;

section = label, ":", space, { statement };

program = { space }, { section };
